其實香港樂壇不如執7左去啦

唔好話歐美樂壇
淨係同日本台灣比個水平都差太遠啦
如果講埋歐美
根本我求其9up幾首
despacito
Something Just like this
24 magic
Don't let me down
Shape of you
聽完根本就番唔到轉頭

正皮: 執7左去
負皮: 繼續聽大文豪同坤哥啦

despacito 首煩膠歌

其實樓主向度噏乜？

香港d歌係咪全部聽過晒呀？
你講果d好出色呀？傻閪

樓主講果堆咪又係垃圾

如果要好歌，最好搵年年都無獎果d

仲有sugar, love yourself, closer呢d十年一遇神曲
香港人真係做唔到

聽小肥就夠
執你老尾

香港同台灣比，我唔覺得差。
不過香港垃圾紀理人公司唔識promote歌手係真嘅，唔promote咪唔紅，唔紅咪冇歌唱，冇歌唱就冇人作歌，咪冇好歌聽

咁你聽開咩咁撚勁

work都無已經唔洗睇

點解負評就等於聽大文豪同坤哥?

垃圾樓主 香港有你呢d垃圾 已經死得

負親

樂壇仲有麥浚龍
evil is a point of view
問世
柔弱的角
呢啲專輯都好正， 仲有好多其他

攞垃圾嚟比

lm

見到topic以為樓主聽咩咁撚巴閉

點知都係講堆外國pop shit / edm shit係到扮識野既傻閪

真係屌那星

咪係 乜撚野despacito
成班柒頭跟風聽

仲聽香港歌既人聽覺係咪有問題
好想快撚d摺柒左去

請真 香港十首九首情歌
聽都聽到厭 同外國比真係差好遠

香港冇樂壇，只有娛樂圈

跟你邏輯
香港好多野都要執左佢

樓主舉果啲歌咪又係垃圾

呢個先正解
外國唱歌嘅唱歌
拍戲嘅拍戲

香港又要拍戲又要唱歌
啲傳媒枝筆又On99

24 magic

冇聽過樓主個推係咪要自殺？

其實全世界樂壇都係情歌主導

以前都唔聽

而家任何有本土同廣東話保肓價值嘅嘢

都應該支持下

(除咗奶共藝人 佢哋會為錢放棄原則 例如89民主歌聲獻中環 可見鐵證)

仲有我老婆

差唔多首首都係旋律差唔多 平平淡淡 聽一次已經厭既情歌 好難頂 唔會聽

咁多好歌聽都聽唔哂 點解要浪費時間聽呢啲

香港有好啲既都被香港人收皮咁濟
方大同 gem 等等
Juno 陳奐仁都幾好

pop仔笑自己友

樓主上水啦

chainsmoker咁撚垃圾都拎出黎講

新人紅唔到
舊人霸住個場玩煮飯仔
依種風氣係不良
有實力嘅歌手應該要沖出香港
讓座比後起之秀
咁有競爭先有進步
仲有點解以前歌手唱歌咁好聽
因為人地真係完全靠實力 唔係靠樣
而且競爭好大 差少少實力都好難上位

淨係KOLOR四丁友 已經令我對香港音樂有無限希望

外國D屎都香D

有英皇同相關打手、雜誌一日，香港唔會有樂壇

方大同就封mic
宇宙漿就投共
Juno大家又笑佢柒
Hanjin其實係新加坡人。。。

結果唔係聽柏豪禪師、偽毒坤，就係聽tonick, supper, rubber

現有媒體運作機制之下，香港已經無任何方法重拾過往既輝煌

共匪台播黎播去都係自己人、or50年前既歌
viu就無諗過大搞，求9其搵Thor唱下就算
77台就更加

電台？
903到今時今日仲俾到獎容小姐，你就知有幾商業啦
新城仲癲，啤梨仲有獎呀

春卷咁嘅音痴都年年金獎，你就知香港一早無樂壇

仲未計一班無字幕，你連佢唱緊咩語言都唔知嘅所謂歌手

笑咗

最主要係啲港豬硬係鍾意啲情情搭搭嘢，聽少陣情歌都死

聽下今期流行先啦~

sugar呢啲行貨就唔好攞出嚟講啦，淨係識得跟風
其實老實啦，如果你話真係講好嘅樂壇呀，永遠都唔夠八九十年代嗰啲好㗎啦，你而家講緊啲千禧年代，根本就係垃圾同垃圾比
其實樓主不如諗深一層，你真係想諗一首好歌出嚟，唔理你係香港樂壇，歐美樂壇，日韓台都好，其實都係九十年代

一首羅生門屌抵近十年世界樂壇啦
上次行希慎有鋪頭播，成個商場啲人聽到喊晒

羅生門，咩品味來

juno

未打完

屌好想放棄回post成日撳錯制

Juno真係好撚正但香港有幾多人識欣賞
你睇fb關於佢嘅post 嘅留言 個個都係懶叻講佢靠父蔭 買歌迷
顏福偉都係靠父蔭 你聽下佢啲歌先再發表意見啦不如:o
有咩聽眾就有咩歌手
樓主屌香港樂壇之前會唔會諗下支持正嘅音樂先最有建設性

鍾意聽肥過部電單車

米奇老味神奇屋應可以打救樂壇

弱水三千

despacito垃圾黎wo

幾年前已經要執

Juno D歌唔㩒聽 聽多幾次就覺得煩到閪咁不了

24kMagic?

聽pop都分高低
笑死

Despacito同shape of you
夠洗腦就係好歌

睇樓豬個柒款都係係Spotify聽Global top 50就覺得自己好有外國SENSE,聽外國歌好高質

但全部都係垃圾pop shit
係得ed sheeran 高質返小小
其他乜柒野Chainsmoker 都拎出黎講,人唔笑狗都吠

樓豬好波 講野完全冇內容

咁大塊快豬肉 點會咁易放棄

廣東歌同歐美歌, 點鬥

Coldplay都有人話垃圾

On9 先覺得pop song 係正 最係聽開音樂就知indie世界先係精華

唉

ON9先要分genre聽

樓主邏輯
唔夠鬥執左佢

認同香港同外國差幾皮，但你品味差，拎d垃圾歌出黎做例子，所以負皮左你

係香港
啲歌手出另類歌 = 無人識
出情歌 = 比人鬧又出情歌，但起碼有人識有錢賺

所以香港啲歌手都幾慘
比我揀都會揀出情歌

只想去為你 完成時光機器

香港只是一味情歌路線 好似林峯咁一唱首chok 馬上吊7佢 不過其實首歌聽落唔差 跳舞幾型

呢個post咁多正評係咩事
連登咁多人聽pop shit扮高人一等？

再講 點解一定係比比鳥同廢坤？
香港仲有好多有心有料音樂人好冇

樓豬好有國際視野

例如呢?

咪撚臭係 咁都有人正皮
樓主聽果堆咪又一式一樣既情歌
香港既腎仔 有時 星塵 重逢
Juno evil is a point of view
My little airport
樓豬淨係聽埋d pop song就話香港樂壇已死

垃圾

正評係叫香港樂壇執柒左去啦，而唔係比啲pop shit

點解唔係正視歪風諗方法向海外例子學習
而係要執柒左佢 ？
如果單論香港行銷模式
根本就唔單只樂壇係咁

我覺得正評係因為唔想同人講自己聽比比鳥同廢坤

雖然情歌係香港最受落
但唔一定情歌先出色既

中文博大精心 ,中文歌比到你既係另一番感受

例子:

利伸:軒仔打手

有樓豬依種人先會有依加嘅香港樂壇

有容祖兒就夠

屌你老母，口口聲聲話自己係香港人，但就成鳩日用其他嘢嚟踩鳩香港

真係有料嗰啲你又有聽咩？
真係有料嗰啲又有人欣賞？

點解成日都要屌柒香港樂壇？
啲膠歌又係咁係到笑笑笑，好撚多音樂人都好努力你又知咩？

利申：追開Supper Moment

我知又有人會話佢哋用夢想寫歌賣到臭，但其實有好多都唔係 但有人知咩？呢啲歌會紅咩？

轉個撚頭咪又係用返Dear Jane 啲七字歌嚟叫春
咪又係呢啲歌先會多人識、多人聽

如果香港樂壇真係執柒咗，你真係開心咩？戇鳩鳩 聽返Despacito 係到鳩fingfing 囉

認同香港樂 壇係垃圾 但樓豬拎d clubbing 播既mk 歌做例子亦都太on9

本地應該淨係聽陳奕迅
同埋mylittleairpot

我覺得聽得廣東歌編曲太單調
個感覺係而家班人冇好認真係雕琢首歌

Juno嗰D唔同講法啦

你眼中既香港樂壇剩係得垃圾坤le d歌手?

歐美d pop r&b咪一鳩樣罐頭歌 聽英文真係高尚d架喎

香港唱黎唱去都係愛情同夢想le d

juno都o左咀冇諗過羅生門咁爆 佢都覺得只係普通呻淫歌

如果coldplay同radiohead rhcp le d又真係辣殺左d

lorde, muse同radiohead呢d
香港真係冇咩可能做到類似佢地嘅歌
因為係香港完全冇事場
香港人鍾意pop r&b 同 electronic

咪係

真係全世界？

張敬軒、小肥

笑左

仲有tonick同supper moment，我唔係因為長廂廝守先識tonick呀

仲有衛蘭

見有人講歐美pop有個問題想問下
有啲歌既編曲歌詞好廢，某程度廢過香港
好似work from home，don't let me down 咁
成個副歌歌詞不斷loop曲同詞又唔係有意思點解會有16億同8億人聽
仲有好多歌都係咁又好多人聽
係咪我唔識欣賞？真心唔明

因為更多人聽歌係覺得旋律順耳就得
根本唔考慮咁多野

歐美好多歌啲人拎黎當BGM播
其次就係受眾廣

方皓玟、幾隊band：supper rubber kolor⋯、腎仔

SHIT 哈利波特

呢幾首我真係 keep住聽

除左Bruno mars 你講果啲歐美歌全部都係4個垃圾diatonic chord係到 loop 。。。 香港後面班composer 係到做緊乜你都未知就係到評頭品足 好心學下progression 先講野 老老柒柒啲歌真係比啲偽人形象搞到7晒 試下聽下王宛之 岑寧兒都屌打你嗰幾首歌 咪撚一碌9打一船人pls

利申：Green Day死忠

其實香港indie 都幾勁

因為好多垃圾樂迷

Depacito 咁on9
Sth just like this 普通野啫...又係類似edm嘅強節奏感歌
24k magic，連我係Bruno mars嘅fans都覺唔多好，Versace on the floor, Chunky, Too good to say goodbye呢啲好啲嘅你都唔覺，你究竟係咪真係聽歌
Shape of you都講得出，perfect, Galway girl , castle on the hill呢啲點都正啲啦.......

廣東話歌係開始差嘅，但係未有你講到咁差囉，依家外國歌手玩edm跟風跟得太嚴重，邊忽好聽？

Ok

冇圖你話金正恩死左
香港人好似北韓人係度喊都得啦

其實你講個d我全部都有聽
coldplay edsheeran bruno mars呢d我幾乎每首都聽過哂
只係我求其9 up幾首姐
其實而加歐美樂壇都差左好多
比Taylor個d搞到求求其其一個旋律都作百9幾首出黎
但比較香港樂壇呢.........
香港唔係無好歌唔係無好歌手
只係我睇唔透嘅係好似方大同呢d咁好嘅歌手
佢寫d歌好有層次勁多元化
係香港都可以無人聽無獎拎
反而坤哥大文豪呢d就可以係金獎
我諗唔到點解香港樂壇唔洗執7左去

香港危在旦夕，已經唔容許我地再分黨分派分窮分富，只有中共係我地既敵人，只有民主係我地嘅目標，唔好再分裂喇。由今日開始，你嘅敵人只有建制派同埋中國共產黨。所有非建制派嘅都係我地嘅同盟。請唔好分裂非建制!!!唔好唱淡香港文化!!!!!

我上次唱k點小明、Aga、Gin Lee、鐵樹蘭、林奕康都比人當異族，係你地少聽廣東歌唔代表香港樂壇垃圾⋯

做乜9

自己唔關注就講人地廢
一睇就知樓主只係聽啲比比鳥level嘅歌手啦
如果真係有關注嘅
唔使講都知一大堆啦
一味屌香港冇好歌手
係地自己唔搵
之後人地灰唔做炸

中港台韓都一定係情歌主導
就算歐美其實出名主流個d都係情歌
當然要搵呢d地方樂壇出名既非情歌一定有唔少
正如香港都有任我行，羅賓，山林道，是有種人，juno，supper moment呢d
但最後其實都係情歌主導

要搵唔係情歌主導既樂壇我諗只得日本一個

Tonick唔知點解覺得佢地d歌好造作好唔知點

唔好再扮清高咁批評香港歌手喇，唔好再扮型咁聽外國歌喇，香港人唔該團結起嚟啦，唔好再分裂

咁你平時聽開啲咩..？

利申：平時聽開垃圾

所以我咪問係咪全世界
一係講全世界但唔包日本

唔識就去聽下啦
講笑咩 王菀之好多歌無論曲詞編曲都可以絕對屌打

真係未聽過
舉個例黎聽下睇下可以屌打邊首歌

笑撚左 。。。 唔識唔好出黎獻醜啦 香港就係多你呢啲垃圾無知聽眾 用知名度衡量音樂 聽都未撚聽就係到講鳩 聽左再屌唔撚得 少少地 聽首岑寧兒哪裡做下功課 先再係到講9 啦

垃圾踩港撚
軒仔啲歌已經好正呀

我就覺得克勤其實都幾好 最近已經好幾首非情歌

cd勤唔係浪得虛名

以前啲歌都幾正既
千嬅 Sammi Kay 學友 藍奕邦etc
依加 不了
這是陽光點的歌...

克勤 正

係咪無聽過火炭麗琪

無咗十幾年啦. 巨星幫開始就完結咗.

香港樂壇執左會對廣東話文化有好大影響

樂壇應該係指主流音樂

乜香港仲有樂壇

呢家都無乜人聽架啦
後生唔駛講啦

以前正好多. 果個年代台灣都好勁.
周杰倫, 孫燕姿 , 梁靜茹 ,王力宏,F.I.R. 蔡依林.

唱功垃圾

你睇d男歌手個個唱法一樣

老實講愈聽愈覺得舊歌好聽啲

despacito就旋律而言都幾好聽呀 輕快開心

無念都正

將台灣拉埋日本黎比

樓主拎啲垃圾pop嘢出嚟講
屌
聽咗香港indie未？
就算唔聽indie cantopop都會有好嘢 唔係淨係得大文同坤狗

以為樓主聽咩歐英咁撚巴閉
Arctic Monkeys? Kodaline? 聽咗未？

我冇記錯
evil is a point of view
問世
好似係同一隻碟嚟架喎

岑寧兒把聲

畫意曲詞sm樓主上面果幾首歌啦
嗰幾首只係毫無內涵嘅pop shit

用外國k歌做例子話香港k歌唔掂

仲有陳柏宇

陳柏宇The Players 我買咗添

陳柏宇 衛蘭 周國賢

識貨
我隻隻碟都有支持 齊哂
今年佢開紅館 要睇哂兩場

睇呢個post
見到依家仲有咁多人撐香港樂壇
我就明點解香港樂壇一振不起
因為就算岀垃圾都有人支持
Product反映樂迷質素
真係無得救

香港樂壇仲有indie存在，只係你地無視咗佢地。
仲有係一蹶不振。

COLDPLAY

人地啲歌係好聽喎
又唔洗起哂鋼
廣東歌係好聽啊
但事實係香港樂壇啲歌十年如一日 悶到仆街
編曲又係悶
而家變左填詞好就好歌
個編曲明明hea到仆街
你識彈琴就知彈廣東歌係悶到仆街

例如chiansmoker做歌都只係用好簡單既chord
但加多左edm元素 拍子節奏做得好
啲歌就好上腦

廣東歌 一黎就隊幾個好憂傷既chord做前奏
之後pre chorus就好撚壓抑咁 chorus就發洩

所以點解大部分既廣東歌得副歌好記就係咁
之前嗰啲你根本悶到唔想聽 同太平淡

外國歌好多時頭一兩句已經係入緊副歌情緒
表達直接 入腦 拍子節奏做為重點

如果好似廣東歌咁要成日睇歌詞聽歌
就好似變左睇字讀書咁 咪覺得悶囉

利申:理性討論 覺得兩邊都有好有唔好
但我覺得廣東歌現在既弊病比較大

香港人最鍾意扮清高
mc jin 以前係香港做小丑 無人理
上左大陸爆紅左 又無啦啦有班人彈出黎話鍾意佢好耐

見上面有講岑寧兒
佢呢家係大陸仲紅過香港
最少大陸人識《追光者》
香港我諗識佢嘅人都唔多

轉做地下繼續將廣東歌發展落去
班離晒地舔共歌手就由佢慢慢衰落算
但真係唔好放棄廣東歌
好在大陸喺共匪治下，嚴重控制出品下，一首聽得下o既歌都冇
廣東歌先不致完全沒落
9個音點都勝過只得4個音，節奏旋律變化大好多，優雅好多

以前正好多 依加不倫不類咁

agger

愛多80年幾好聽

利申：聽開thrash/black metal同indie野

呢個正正係聽眾問題 班人怪乜撚野樂壇姐 有乜聽眾就有乜樂壇 你估班producer 唔想做自己鐘意嘅音樂? 玩自己咪變indie 冇人識囉 鐘意音樂嘅人有兩種 甘於失去自己餵飽你班垃圾市場揾真銀 有啲骨氣嘅咪玩自己野做indie 囉 根本香港就有好撚多勁人 係比班垃圾聽眾抹殺哂

屌你樓主用果d垃圾歌黎笑鳩香港樂壇

聽下juno先啦

咁其實無錯喎
如果juno窮人一個連生活都維持唔到
佢點可以做到非主流啊

咪就係
有點樣嘅聽眾就有點樣嘅歌手
例如鍾舒漫明明係跳唱歌手 舊年都要走去出《這首歌的名字是秘密》
Dear Jane本身都係出Rock歌 自從《到此為止》爆紅之後就成隊風格轉晒

香港人成日話唔聽情歌 啲歌手出啲另類歌又接受唔到
好難服侍姐

呢個真
香港真係得返情歌有market ，玩其他都變成異類咁

風格都唔同比乜撚野呀
香港聽開張敬軒 周爸 以前嘅eason

情歌唔同編曲可以差好多 外國都大把情歌 band都會間中出一首情歌

香港樂壇死症係缺乏編曲 永遠都係鋼琴ballad底 聽左幾十年係人都厭啦

點解冇人講john mayer

Desk趴屍

indie精彩好多

港女淨係識吹奏慢歌，情歌 咁樂壇咪繼續出囉 惡性循環

同埋香港個d根本就唔係artist 只係一件比公司捧出黎既貨 有幾多個自己寫歌 有自己style？英美一腳踩死啦taylor swift, ed sheeran, chainsmoker, ariana grande個個都有自己賣點 香港個d作左之後俾邊個唱都得 根本一撚樣

JW一岀港女歌就有港女吹捧
所以岀嚟岀去都係港女歌

水百合, Made of Water, 留白 呢啲曲都屌打你堆歐美垃圾pop啦
都未計歌詞果啲

慢歌同情歌英文係咩?
slow song? love song? 有呢d genre 既咩

王菀之係好撚癲 幣在港豬唔識欣賞 或者可以話佢tone down唔到佢個層次啱港豬口味

Instead of 一大堆local 叫春式慢pop 歌同埋歐美4 chord edm 鳩歌，香港有冇人係會欣賞 r&b soul jazz hip hop funk fusion 呢啲客觀上更音樂性嘅genre ???

E.g. 方大同 ziont crush hyukoh John Mayer Anderson paak 椎名林檎 blaster water funk chochukmo

Rock 同嘈野一樣有音樂性 eg Radiohead queen pink floyd Coldplay 但個人都係鐘意jazz 野

咪撚視野咁窄陣係張敬軒乜乜柒柒 樂壇好難唔收皮。。。

你揾Dark side of the moon比都好
但係你揾堆pop shit

個人好撚憎dear jane 濕鳩moment
D個好撚商業又唔係唱出黎
其他冇乜點留意

利申 EDM撚
Something just like this一定係聽remix版原版真係同pop song冇分別

Closer係神曲

樓主聽下小巧個專輯 先再屌啦

有

兩隊濕鳩pop band

其實歐美編曲都走哂下風

Bittersweet symphony

打錯

剎那的烏托邦,真·屌打

強弱係屌打級別,今年王嘉儀隻sophrology都好正

仲有,未見到有人講Nowhere boys,天外飛仙,普通華

Nowhere boys? 不了

銀髮白

話香港來來去去得情歌嗰啲究竟有冇聽過香港嘅歌架？
冷門歌都費事講，淨係最出名嗰堆都大部分唔係情歌啦，
上年最紅嗰幾首山林道、女神、百姓冇一首係情歌wor
再早幾年最紅嗰堆歌都好多非情歌
陀飛輪、任我行、苦瓜、愛得太遲講人生哲理；
獨家村、家明、斯德哥爾摩情人、六月飛霜講政治；
天水圍城、二十四城記講社會；
囍帖街、燕尾蝶講保育、講環境；
反而英文歌就好多都情情塔塔、講性愛情欲，甚至無咩意思喇；
恕我聽英文歌少，暫時未聽過可以同任我行相提並論，咁富人生哲理既英文歌

請聽 pink floyd

其實點解都仲有人唔明香港大部份既演藝事業都係同某隻色有關
演藝事業只係表面經營 實則唔講啦
仲有條潛規矩都開始變得好明顯 但就算係又點
因為一早同某3樣野勾結左

你當坤哥死架

笑撚死 聽埋外國d pop野就話未聽過外國歌唔係情情塔塔

笑乜？一早自認左少聽英文歌
不過係想講香港樂壇就算最pop最hit嗰D都咁有哲理，西洋樂壇hit埋嗰D despacito之類既鹹濕歌...

香港樂壇最大嘅問題係嗰啲濕鳩頒獎禮，基本上冇一個係就返首歌同歌手嘅表現去頒獎，又唔會好似人哋咁將每個音樂種類分門別類，於是咪成日比人覺得香港只有一種音樂風格，咁當然普羅香港樂迷其實都係比較鍾意聽K歌，呢個又係事實，但講到尾就算鍾意聽pop又點？聽歌啫使唔使拎嚟做卡片？自己鍾意咪得囉，使乜理人點講！

駁唔到, 我諗地球除左佛偈都搵唔到一種音樂, 會做個音樂底+啲句句押韻既歌詞俾人講耶穌: 記住XXX的教訓...暗...襯....棍....震
然後同人講香港樂壇已死, 啲死MK港女淨係識聽情歌(Love song), 邊似我咁識音樂聽開人生哲理歌(Life philosophy song). yes, 香港樂壇已死, 送撚埋畀你唔洗還

一隊米奇老味神奇屋已經可以令香港樂壇執笠

外國啲演藝事業咪又係溝埋黃賭毒
日本嗰啲溝埋政治添

你咪又係未聽過就話香港歌來來去去都係情歌
笑撚死

我幾時有講過？

SORRY覆錯人

你舉啲例好低質吓

你句野內容點睇都似駁緊我wo

想塞字入我口

冇追post以為你話香港歌全部都係情歌
我柒咗

黃賭毒唔緊要
黑先係最可怕
所以點解香港先特別多慈善騷

聽哲理歌好撚型好撚威呀

你不如睇下dark side of the moon長駐billboard幾耐先啦

百貨應百客架姐
唔鐘意廣東歌嘅人一定有 但都唔駛自己唔鐘意而去踩底囉

你唔係以為外國樂壇就無呢三樣嘢呀嘛
你坐緊嗰架紅van都係三合會運作架啦

你唔係以為黃賭毒同黑冇關係呀???
外國冇黑社會咩

呢類post點都要講歌詞 真係唔係好明 而家係聽定讀詩

好少聽男人歌
聽JW 吳雨霏 欣宜

香港人買碟咩
冇飯開執柒佢喇
反正返工唔駛聽新歌
聽極都係舊歌

咁我當然知黑同黃賭毒有關係啦
先唔理外國演藝事業有冇同黑掛勾，但黃賭毒一定有啦even都做埋題材 起碼外國即使係有勢力得黎係會出到做音樂玩藝術既人
香港做唔到係因為某隻色覺得演藝只係一個社交平台social，亦即傾其他生意 ，然後爛歌不斷，爛片不斷，毫無進步

淨係睇香港紅唔起d歌手一出國/返大陸紅到飛天就知香港樂壇有問題啦

其實有咩聽眾咪有咩市場

我鐘意係香港流行曲聽樂理聽chord聽編曲聽mixing 又有咩問題

利申:聽配樂多，最近開始聽modern children

我反而覺得香港d合唱歌最正

呢條片收錄既首首都好好聽

聽歌唔聽詞
齋聽旋律既即係soundtrack wo
你話討論pop music 呀嘛

而家係啲人剩係討論歌詞 唔理成首歌本身
瘋狂j歌詞 根本本末倒置

同埋聽歌根本唔應該用語言分類
就算要用語言分都應該係分左genre先

邊有得拗呀

有學音樂同冇學音樂既人聽既野位已經唔同啦

更何況taste真係只有分别沒有高低架喎

pop係輕便即食

post rock, indie, ambient 乜乜柒柒你估個個都有心去聽或有時間去慢慢欣賞咩

依家世界轉得好快架啦，質素下降係因為全世界都鬥快出歌，一個月之後有幾多首係會留喺到繼續細心品賞？

don't let me down你聽得多都悶啦

呢個就係pop既characteristics嘛
快上快落唔使腦
冇咩唔好
只係冇深度姐

仲有

有啲人會中意聽編曲mixing甚至vocal演繹
咁其實某啲pop都有鑑賞價値，同埋現世代好多都mix埋其他genre既野入pop

音樂有深淺但冇高低囉，個個不同睇法

姐係好似我話 我覺得 林奕匡 首 有淚多好 前奏 其實不太pop，你都可以話9我

又好似個個都以為 陳奕迅首 於心有愧係情歌咁

成個post 淨係見到一班人拎香港愛情片比外國愛情片 然後係到鬥邊到製作既電影好睇
鍾意pop唔係問題 但係要比樂壇可唔可以唔好淨係攞pop比 成班淨係聽pop但又個個音樂大師上身咁真係好搞笑

新歌《愛情動作神功》好正

而家香港樂壇開始步入樂隊年代

Supper Moment
Dear Jane
Rubberband
仲到觸執毛呢?

cck同sm做緊嘅嘢根本係努力嘗試去模糊主流/獨立界線

就連許志安都會搵佢地合作

仲有好多band blaster nowhere.boys. 鐵記 小紅帽 逆流

觀眾啲聆聽質素要提高，如果唔係啲觀眾一味鐘意聽，習慣聽公式化嘅歌，點會泛濫得咁緊要

歐美嗰啲勝在編曲好，但係底咪又係嗰幾個chord，順耳基本上就可以橫掃

同埋詞，廣東歌嘅詞可以去到好高意境。做到好歌，起碼中文水平要提高返。填口語現代語都要啱logic先得㗎

唔係反情歌，而係情得黎都要高質
同埋要更多元編曲嘅歌出現

全世界賣碟都係賺得好少架
歌手主要靠巡迴演唱/商演賺

其實樓主死柒左去可能仲快

屌你啦Taylor Swift啲詞全部都作得好好架

咁曲呢

神曲 唔知點解想笑

主流音樂 大部份垃圾

認同香港樂壇大不如前

不過睇下樓主quote果幾首歌
又回頭睇番eason同mc jin
又睇下香港仲有心玩indie果堆

音樂啫 岩聽咪得囉

大佬馮穎琪曲+周耀輝詞呢個基本上係無撚敵組合嚟